香港行山路綫及資訊討論區 (1)

冇人開 我開
呢個POST歡迎大家討論下路線同裝備

第一次開 大家集思廣益下個開POST TEMPLATE放D咩必要資訊先

裝備
行山鞋 (Hoka、Altra、Salomon、Scott、510.....仲有咩牌子補充)
背囊
水袋 (夠方便)
行山襪 (我覺得5指襪會好D，可以防止起水泡)
頭燈 (夜行必用)
手袖 (防曬)
LEGGING
帽
行山杖

GPS APPS
TrailWatch
Hiking Trail HK

行山禮儀
無痕山林
自己垃圾自己帶走

買野地點

仲有咩大家覺得有咩補充可以再討論下

留名學野

買裝地點
ActionPanda
Overlander
Backpacker

路線網站
綠州
Follow3Me

記得量力而為
留意下有冇補給地點
行之前留意下帶幾多水同天氣情況
行得慢唔緊要
最緊要安全

行山安全
YDS系統
級數１：散步。
級數２：健腳。
級數３：要點技巧，有時需用到雙手。
級數４：手腳並用，有足夠手腳位，失手有機會受重傷。
級數５：光是手腳並用還不夠，需攀爬技巧，很危險，最好有繩子確保，出事九死一生。
級數６：人工攀登

4P
救人前考慮安全優先次序 ( Personal > Partner > Public > Patient )

裝備

行山鞋(高/中/低筒，重裝或崎嶇路況)
跑山鞋(輕裝崎嶇路況)
跑鞋/運動鞋(輕裝唔崎嶇路況)
行澗鞋(有機會有濕滑路況，綑邊或行澗)

背囊/跑囊/防水背囊

水袋/水樽 (瀘水器)

行山襪 (覺得5指襪會好D，可以防止起水泡)

頭燈 (夜行必用，帶後備燈同後備電)

手袖 (防曬)

LEGGING(防曬，防磨損，速進血液循環)

風褸/超輕防水風褸(多數係跣水)/硬殼防水風褸(較重但可靠防水)/軟殼防水風褸(少見人着)

羽絨/抓毛

帽(防曬)

行山杖(上落多又識用先帶)

求生毯(銀色好嘈果種，以防失温)

哨子

急救包

等其他巴/絲打補充整合

pish

行山鞋果度
除非係家樂徑同大部份石屎路果D 唔係都唔建議著波鞋
建議都係揀抓地力好D既鞋
揀鞋就最緊要靚 同 舒服
Goretex就睇你需要 始終冇咁透氣

我覺得兒家D越野跑鞋都已經好好
又VIBRAM又輕又厚底
除非行到極難 應該都唔洗揀高筒行山鞋
呢個就個人感覺

買野地點漏左迪卡農

強帖留名
一齊行山

買裝地點補充

旺角全天候都好多 fans 去買，不過個人覺得 Action Panda 個價靚過佢。
間鋪就 Cash Only ，同埋又細都幾迫下，轉個身都有困難。

Action Panda - 無會員制度
網店個價會同門市價不同。
跑行/行山裝備佢基本上乜都有齊，

Reccho
會員買都唔係叫好抵，唔係會員更加唔抵。
購物折實後滿港幣$500元 (即日以一張發票計算)，即成為會員，可享正價貨品9折優惠；單次消費滿港幣$3000或成為會員後一年內累積消費滿港幣$3000，即成為VIP(永久會藉)，可享正價貨品85折優惠。

跑行/行山鞋—Hoka One One, Salomon, Scott, Lowa
頭燈—Black Diamond, Petzl
行山杖—Black Diamond, LEKI, Helinox
跑山袋/行山袋—Osprey

Protrek (保捷行)
Black Diamond 香港代理，不過佢自己賣自己嘢唔係最平。(除非人無佢有)

行山鞋—Black Diamond, SALMING, Haglofs, Meindl etc.
跑山袋/行山袋——Black Diamond
行山杖—Black Diamond (不過佢貴過出面好多，除非佢自己開倉做特價)

佢個會員制度都幾騎呢，如果你買滿五千蚊就免費入會，否則就最少要買夠2千蚊再俾多150蚊入會，最奇怪係俾完錢入會，當我3個月內買超過5千蚊，都係無得升高一級。

Megabox 分店因為業主加租結業，做梗七折，買佢自家代理嘅鞋都幾抵。
ICEBUG - 七折。(但可惜無最新嗰對)
水袋 Hydrapak 之前款式好齊，七折平過晒上面講嗰啲鋪，不過依家就無晒水袋，水樽同配件反而仲有。

Overlander
會員制度最難同最廢，除非你買全香港只有佢有得賣嘅嘢，否則啲會員優惠完全唔吸引，當然你荷包大把唔介意價錢梗係無所謂。

去到 VIP (買5千蚊野以上先入到嘅) 買對 Salomon 都係得八五折 (仲要佢自己就係香港代理) ，你去觀塘行一轉，隨時七折買到。

暫時講住咁多。

Protein淨係覺得好貴
冇再去買野

行山杖有隻zenone枝炭䃸輕到
之前環湖出咀冇杖都唔知點算

食蛋白質？

Action Panda 嗰枝！

Protrek 要會員同夾到佢有嘅嘢先平。

zenone 強國製 買外國貨好過

迪記$199綠色個枝好用

屌 六日有雨
想行杯靈應該跣死

有咩推介?

推Leki

聽講沙石路濕咗反而冇咁跣

乾身就係，否則啲泥入晒鞋底啲坑，冇晒釘落地，跣到你仆街！

睇係泥灘定沙灘果種質地，
沙果種濕左係冇咁跣，
泥果種真係濕左跣到PK

成條杯靈冇得唔中啦！！！！！

Mountain King,
evernew,
montbell,
Helinox

一般粗用都係買鋁pole比較好，
炭輕啲但易斷啲。

利申上面推介果啲牌子全都未試過，
仲用緊對BD
鞋都換左幾對，對pole都未斷，
上過雪山，跑過山賽，
負十幾到三十幾度，
有時我都覺得BD重，
但糟質完佢覺得咁都冇斷就諗下次好唔好買返BD
入面連住果個位就斷，
想輕又唔想貴，
但最緊要都係唔易斷。

星期日有無霧

呢兩日都似落雨款 行d冇咁難好似較安全

四大徑揀一兩段行

毛毛雨，
着件防水褸行，
行啲大文大路，
有啲位少少跣小心啲就ok，

安全情況下試多啲唔同天氣行山，
下次惡劣天氣就知應該點面對
唔好因咽廢食。

睇天文台，
最怕係水浸雷暴山泥傾瀉果啲，
有得睇啲雨帶係邊，
有雨都行得山嘅，
選擇合適路線，
諗埋後備路線，
出發前留意自己防水裝備，
有冇後備衣物，
落雨後會凍好多，
視野又差啲，
行又會慢啲，
要諗定點解決

巴絲打們，想問問鹿巢石林路線係咪難行／路線係咪隱蔽？想同一個friend行，我地未行過呢條線

利申我地程度：之前行過蛇尖，覺得唔難（雖然都知蛇尖唔係咩好難行路線）

噚日照行，中午落咗一陣仔，去到近五點先嚟最大雨，啲雨由褲腳落襪濕入對鞋度，高筒 Goretex 都冇用，對襪濕晒！

好在嗰陣落咗山，啲雨幫手洗鞋底。

天氣咁差 有邊度好行 ..又唔想係屋企////

冇着防水褲，
又冇防水腳套，
大雨實入水

今個星期休息算

未行過鹿巢
但睇片覺得難過蚺蛇尖

我係見臨尾橙位繩嗰個位話難，但d人唔建議用，因為條繩放左好耐，日久失修，唔安全

push

留名

留明學野
今日行藍地

今個星期都係屋企訓左2日
來緊個星期先行

想問下去企頭角頂。由馬頭環沙灘上係唔係好難？
如果由白虎山去企頭角頂，再原路返回難度如何？

之前由東丫行到馬頭環沙灘，搵唔到路向前,就返返轉頭（其實搵到，企水好唔明顯，怕迷路）。

我上網睇過下，主要都係話最難果段係由企頭角頂至馬頭環。而白虎山去企頭角頂虎易迷路。

諗住下星期再去多次。時間我會預到非常充足。Thanks

想請教大家hiking trail hk 個app, 灰色個D 路係唔係姐係比較難行既路?

我都係用果個app plan路線。我覺得灰色係解緊小路。難嘅路線都係小路。但小路就唔一定難行。

明白, 因為我上次行老虎頭, 上到頂落返愉景灣個條老虎頭郊遊徑, 係APP 顯示都係灰色, 我就諗係唔係難行就會係灰色

條灰色未必準 果d有d係劃出來
參考用
到時再睇絲帶 同 路況

白懞懞超正 勁舒服
利申 走完大山一轉

我琴日都行左轉 飛鵝山 係上面, 成頭成身都係水....

咁分啦
有名既 通常有好多人行過 但唔代表易行 例如： 乜乜崖 乜乜徑 咁
冇名既 好多時都係荒徑 要爆草爆林
啡色同灰色 唔準 啡色都可以爆哂林 草仲高過你
灰色都可以好輕鬆
絲帶一樣可以好易 大路
又可以爆哂林 地圖上直程冇路 啡灰都冇

所以講到尾 經驗 research 同糧水 體力 天氣都好重要

我都係尋日大山
基本上我咩天氣都行 所以呢幾日都冇咩特別

一星期都係行兩日 要番工

上個星期出咀綑邊
睇個apps條路唔準
最後3隊人揾左一陣先見到好隱蔽條絲帶上返去
條路跟本就係硬爆上

星期日行彎曲山大金鐘咩撚都無得睇
洗頭咁

你當係倒碗石河，不過啲石大舊好多，同埋石與石之間啲坑會深啲，成日凝住啲人唔小心跣咗落去失救死咗，然後某啲坑位就係咁收埋條屍喺度無人問津
同蚺蛇尖應該唔同難法，鹿巢石林係100%爬石，不過腳位都多嘅，但石林中間望向邊個方位個景都係一樣都係石，方向感差嘅話會盪失路。蚺蛇尖就似碎沙石路 跣啲

之前同人去行，行到一半落雨，即刻跣到仆街，搞咗個幾鐘先走得返出嚟

條引入路唔難搵嘅，基本上跟絲帶行就得
入到石林就要小心啲辨別方向，因為始終成個石林都行得，無固定路線

其實行山杖有冇需要?

如果20km內就唔需要既 我覺得
同埋本身會唔會膝痛
不過我覺得係幾過隱
跑山輕鬆d

之前一直用開，如果長途會feel到好有用，短途就唔係太覺。

太斜太跣嘅地方，我都一定會開杖。

support ching

落山係大石就好有用

有嘅最好拎埋

depends.
狗牙嶺我覺得唔好用
四大郊遊徑就幾適合

有啦
一來上落有用，減膝頭壓力
二來防山賊/ 狗

我帶開一對

平日西灣亭架小巴多唔多人坐

自殺崖又出事

畏高唔敢去自殺崖, 睇片都覺得恐怖

行山應該要分難度 同危險度
有d難 但唔算危險

鵝肚棧道

其實都唔關自殺崖事，你行倚天脊都一樣可以過去行鵝肚棧道！

無人叫你行過去，又唔係一定要經，其實過去條路仲危險過喺嚿石上面！

都係果句
行呢d危險即都係有人一齊好d
萬一出事都可以有照應

行山鞋 (Hoka、Altra、Salomon、Scott、510.....仲有咩牌子補充)

意大利AKU

狗牙嶺都要睇邊段，都唔係全部要用手攀爬嘅。

四牙幾溝，無話全部都用得，又唔係全部都用唔到。

試過一次星期五諗住10-11點班車，結果4-50人排隊，當然係上唔到車啦。

早排試完港島劏青蛙輕鬆行

呢個輕鬆
全車路石屎路咁制
係美景道上大潭道果少少唔係

去左睇魚岩同罾棚角咀
好靚
行完再上破邊就冇咩特別
係上破邊條路幾隱蔽

有冇咩裝下載GPX較齊?

我地黎緊去爬嗰日應該好天
腳位多都好了，最驚d石成舊都平

知道，上youtube睇話偏右上方就應該可以搵到絲帶路？

無記錯好似左右都有，跟住條片行就得

罾棚角易唔易入？駛唔駛爆林？

唔洗爆林,但D路好多樹同草好窄

睇魚岩有少少悶
罾棚角咀好正

係唔係多平路?
我下星期六都要去

今日有人一個摸鬼手好擔心佢

北潭涌坐的士啦

由睇魚岩頂個山頂向企角頭方向落去條路都密密地, 地下好多樹枝kick腳;
如果唔上睇魚岩頂轉右直接經長岩頂落罾棚角咀條路就未行過;
由浪茄果邊過去罾棚角咀, 落去浪茄仔果度都有啲難度

我係由睇魚岩過
條路都係一個人夠過
同埋好多樹枝
我都俾d樹枝整損
浪茄仔上要爬石
佢有條繩但老化左好多
唔好靠條繩
基本上條路都清晰

Hiking Trail HK

借朋友果啲試下用先，覺得好用啱用先買。

對mafate speed 3 著到個底就蝕哂
想買返對同款 都唔知邊度有貨
Speedboat又得返d 好少色
Altra 個款又冇咁靚

聽日一條友環湖出咀摸鬼手
水1.8L
寶礦力1L
麵包2個
二寶1筒
希望可以10個鐘行完

我谷有條友今日行咗好撚勁

EVO Speedgoat唔洗諗

明天有d熱同太陽
加多1L好d

我自己飲得多水都用左4.3L
2.3寶礦力 2水

唔想咩太重同個袋唔夠位
最衰果到冇補給

出完咀 行返環湖徑會好崩潰

起初係密林，有少少隱蔽
我地當時去就係行錯左
去左個無人嘅起點入石林
不過條條大路通羅馬嘅

石林路段就唔太難
d石好大舊，手腳並用就ok
係有個位需要真爬兩野，難少少
但可以skip（旁邊爆林行上去）

另外有個位有繩，唔好爬果度

喺跌死狗下路口放物資，寫明唔係垃圾，回程拎番用。

我驚你食嘅熱量會唔會唔夠？

呢啲長線，有啲咖啡因補充會好啲！

我下次都想行呢度
絲打條路線要行幾耐？

我聽日行西狗牙
有少少緊張

有無行過嘅巴絲分享下心得

帶手套
同小心

5個鐘

食好小就得，驚冇水多d
早兩個禮拜行一尖三咀四灣加遠小小，30公里到都係用同樣裝備，去到終點仲有300ml水剩
環湖出咀難度低d我估應該夠，最多塞多筒糖同寶礦力

thanks
真係要爬嗰個位係高唔高？落腳位夠唔夠？
巴打你嗰陣有冇旁邊爆林上去？爆林都好快？

如果你淨係行一隻牙而又準備充足其實唔洗驚
我行三牙+上鳳凰山去東涌就辛苦d
一隻牙對於做開運動既人黎講其實唔難

冇嘢好緊張，唔想上閻王壁就揀東東狗落，會好過東狗同中狗！

著緊旅行時買嘅North Face
感覺幾好

Keen好靚，但唔知功能上點？

唔熟，留名學野

半層樓高，無咩落腳位
有條長石罅俾你攝隻手入去
再加腳尖撐住咁過

我果陣爬，其實1分鐘內點都爬完
如果驚嘅，爆林都係兩三分鐘
但旁邊有繩果度就真係唔好了
個frd話好伏

ok wor，thanks

Thanks巴絲sss
聽朝再同朋友商量下路線

本來無咩，係我手痕search左幾條片睇
（無錯條路線係難度高）
但d人係咁講跌落去九死一生
結果愈睇愈緊張

你睇大鼻 ABC cat 三牙全走啦！

好，到時再睇睇

乜鬼ok喎
唔好以為人地行到自己就行到，
人地可能兩個半鐘跑完針草帽，
你又未同人一齊行過，
知同你差唔多快，
慢過你，定快過你。

又可能佢行果陣風涼水冷天陰有雲，
你行果陣三十幾度，萬里無雲，
又可能濕度8,90風都冇滴

問上幾多落幾多，
路況係點果啲先正常，
問人行左幾多個鐘有咩意義

同一條路線，
由3至9個鐘都有，
你問中其中一個，
之後就覺得ok
有冇覺得好痴線？

抖得1日
明日行杯靈
都係拎行山杖先
都FEEL到明日未RECOVER到
唔知枝杖頂唔頂到果D沙石路
之前出咀甩哂2粒VIBRAM膠未買返

咁我認腳程算快
同埋都係尋日先行完
我估正常應該加返6-7個鐘都行得哂
始終都係一開始上西灣山最高
路況就一般啦
沙石路但又冇蚺蛇尖咁斜
未算最差
我暫時遇過最差應該係九龍峽谷落山同鬼手綑完邊上返去條路
GPS唔太準同隱弊
都叫要硬爆

有濾水器就帶啦，
冇就買啦，
其實抵用咖，
帶個濾水器就多幾L水。

早兩星期有咁熱

小心迷路，
烏蛟騰出發落跌死狗之後轉右，
左邊都去到但伏好多

入定個gps log，
帶夠電比手機用，
安裝左離線地圖app未？
帶燈以防萬一。

計足啲水夠唔夠先出咀，
揾定鬼手大飛電話。

入林小心比樹支插眼插肩同下五寸，
利申試過幾次比樹插穿衫

落海果邊有條細澗，
萬一唔得就諗下飲唔飲山水定call大飛啦

頭燈要帶定啦

btw 想問下濾水器係點
未見過有人用過

sorry
我唔知唔問得時間
上網睇路線大部分寫6個鐘
純粹想了解下其他人實際行需要幾耐

就係睇左
如果我frd行行下同我講九死一生
一定即刻屌7佢

係條女驚啫！！

濾水有好多款
有水樽+濾芯款，最易用

有種好似個pump咁，要手動
又有種靠地心吸力慢慢滴慢慢濾
呢d比較慢、要勞動
等水救命就唔啱用了

香港常見濾水器有befree 同 Sawyer，
Sawyer Mini就真係不了。

用緊befree覺得易用同出水快，
用耐左要浸水耐啲先出水快，
之前果個用左一年左右，
比啲死水塞到廢左

有冇留意返網上啲行程係咩天氣狀況？
自己同佢哋比較知唔知個體能技術差距？
如果問時間問得有意義係ok嘅，
例如我同個朋友平時一齊成日行，
兩個都差唔多體能技術，
有次佢有行我冇行，
問返佢行幾耐，
佢果陣咩天氣，
有咩特別注意，
有人帶路同自己揾路已經有分別，
有冇易迷路，幾點出發之類，
咁到自己行果陣有個比較，
易預計返。

係怕新手成日見網上路線咁就行完，
就以為自己都會咁就行完，
咁就最危險

行夜山真係好撚恐怖, 見到隻狗雙眼發光, 我掉頭走左, 我冇勇氣行前, 點克服

當係有貓頭鷹對眼望住你
可能隻狗仲驚過你，
佢冇跑出黎就冇乜好驚

石天門有人出事

行埋杯靈
唔洗4個半鐘
終於完哂4條路線

我今日第一次行 少少分享
我覺得係練膽多過練技術
畢竟有啲罅係幾層樓高 跣落去應該90%死
盡量唔好行大舊石面
因為一舊高嘅石去另一舊高嘅石就會有好大條罅
反而喺大石中間啲細石過就冇咁危險 又高啲落腳點
腳長好緊要 所以我呢啲矮撚行得辛苦

我行到某個位見到啲絲帶就走咗
見唔到上面巴打講嘅橙色繩
所以其實係有幾條路 到時執生就得

多謝各位幫助，今日終於去完石林
比想象中刺激好玩，d石好“鞋”唔易跣腳，有唔少位俾你渣手，有好多位都要諗點樣先爬得最efficient，不過條條大路通羅馬，最緊要爬到上上面就ok。 行到第二個石林我都一樣冇見到橙色繩，因為我一入第二石林就向右面爬
今日見到d教練帶幾個小朋友爬，佢地真係勁細細個平衡力幾好

你三牙全走應該~5-6hrs?

6.5小時

今日行完摸鬼手
依家腳掌好痛
最憎行大尾篤果d石屎地

多唔多人

我930am出發
跑住去爬人地頭，眼見人就唔算多
但記得去到某個位有條人龍10幾20人cls
鬼手就10幾人
鬼手後面咁危險都有4-5人
返去大尾篤果陣都係4-5人，我一個人同佢地一齊行，個個行到屌晒鬼
最後同兩個唔識既女仔行到7點幾先到大尾篤

應該多d上左年紀既行山團去行
同埋呢條真係好長
出完咀出返環湖
明明行左好耐
但點解仲未到條霸
仲要上完又落
loop左好多次
雖然話唔係好高
但會行到爆粗
當你以為就咁落
點知又要再上

係行到有d掹
好彩最後10公里同兩個靚女行

想問下按摩槍有冇用 有時行完要抖三日 有用想買支平平地玩下

敷暖水袋，再唔係去按腳仔，抖一日就得

三份一行程有靚女陪仲想點
曬命

冇圖你話 SS 同你行，上埋你屋企都得啦！

行完有冇返去拉筋
兒家我都唔可以連續2日行山
隔多日就好d
我仲會搽下d關節膏

多啊 最辛苦其實係起步嘅樓梯

一開始姐 之後好輕鬆
係幾悶下

Hoka 好似5 6月先有貨到
對鞋要頂多陣

+1
我果日睇埋日落
落山幾個草叢位有聲
好似有動物想彈出黎
即刻一支箭標走

好在最後只係見到隻肥老鼠唔知食咩大

有冇用家評價
Hoka抓地力好唔好

我只能夠講著Hoka跑穩過就咁行，但香港大部份路況行起上黎都算穩

我幾中意佢個底
不過唔係個個中意
見過有人嫌高
揀返salomon

好撚熱，遲啲夏天點行山

我一直都諗緊呢個問題

夏天行澗

從未行過澗，以我所知澗危險好多
我多數一條友毒撚行，唔敢行澗

我都未

夏天都係行返四大徑kill標算了

+1

行得爬得既，
唔會落蝻蛇都鬼叫，
可以試下行啲入門澗，
唔怕水唔怕高，
入門澗跟正路行，
正常冇大問題，
當然有人帶路安全啲。

3大
兒家嘉道里係咪仲封緊
用悟桐寨上大帽？

平時三大都係梧桐寨上大帽，
嘉道里邊封得曬
梧桐上應該易啲

我都覺 或者一啲多樹蔭冇景嘅地方
或者有澗嘅郊遊徑，例如龍門郊遊徑

依家大東鳳凰好少人 大家多啲過來大嶼山吧

蛇尖北難唔難行?未去過蛇尖

星期三去咗妙高
上山真係好熱

多樓梯又熱又曬，
啲人去環啲細水塘啦，
石壁郊遊徑就得，
大東鳳凰就不了。

一嚟就行北脊？

睇你行過啲乜。

如果你4牙行晒，青山腹地行過晒，日落脊，吊手北脊同埋蚺蛇東/南/西上山都行過晒，就完全唔難。

好想行山

行夜山

我呢個星期都停。

熱到
鰂魚涌仲想行過去赤柱
行到黃泥涌水塘收工算
仲以為1L水夠

已行, 比想像中安全

有得諗
之前夏天夜晚行過石龍拱老虎頭同埋長咀，涼浸浸唔洗搽防曬，仲可以順便睇埋日出，好正
不過夜晚要小心唔好行入村範圍，夜晚啲狗好惡，最好搵多幾個人行

行夜山唔好行太難嘅路線
同埋行啲自己行過嘅，熟識嘅路線
行夜山人又少啲，又唔曬，好舒服

今日熱q到

識打梗係 Thor 兄啦

有人開團叫我去

屌
咁我去送死了

加油巴打
我之前都扭傷要針

一啲都唔難，大把女行！

由你口中講出嚟冇乜說服力

真係唔難！

我上次見條友揹埋露營架生都上到！

聽日行邊好呢

聽日涼返啲同無咁曬，應該會多人行
行啲冷門啲嘅路線

大東係咪少左人行？ 未去過 聽日想去

獅山象山幾好 推介下比大家

我印象中嘅大東山係24/7都有人
好記得之前夏天行大東山諗住睇日出，上到頂都見到有幾個人係度
大東山都係平日行算喇

冇芒草睇都多人 聽日好似能見度好低又大霧, 有d想轉, 但一時三刻諗唔到

睇你平時行開咩
天陰陰行青山 / 大西北嘅山
平時曬到PK

我唔怕曬係驚濛撚到咩都睇唔到, 上次去馬鞍山(昂平)成個西貢境咩7都睇唔到

唔好揀啲咁高嘅山咪得
上面巴打講獅山象山都有得諗

想問有冇師兄星期一至五去過屯門菠蘿山?
我見佢星期一至五都係用黎練靶
係咪唔上得去大峽谷?
我見好多資訊都係話查閱政府網站
但係冇人真係講話平日可以入去定係唔得
麻煩各位師兄

行得就唔好驚，驚就唔好行！

曬嘅日子唔建議行

今日大家有無行山

有！去咗蚺蛇尖
凍到仆街
又多雲能見度低

好過熱檸水

我行左牙鷹 鳳山

agger

聽日去懸龍石澗睇下咩料先

n年前見過人上 不過嗰班人有攀石裝備。

青山難定杯靈難?

杯靈包埋青山

飛鵝山道＞麥理浩徑4段＞梅子林＞大水坑

想自己一個咁樣行，有咩要留意?

好大路，冇難度，帶夠水就得！

梗係唔得啦！

中途冇士多，去到唔歡迎行山人士嘅富安花園先
至有！

上到第二層 搵唔到路上第三層 行棧道 過返絕龍谷

無難度啦
係要小心梅子林啲村狗，盡量係日落前到大水坑

有無人上過大澳嗰個 尖峰山?
見好少行山網有介紹，但佢又係香港top 150山峰其一
想kill 標，但又唔知路況係點

上面先講完我星期日行完牙鷹尖峰 尖峰山姐係鳳山
鳳徑6段L052上 條路好似無人行咁 已經可以叫做少爆林 沿路有絲帶 但一定要legging/長褲
落山少斜 都係出返鳳徑6段
我行只係因為想行哂四靈 但到頂只能夠講not worth唔知到左頂咁
Kill標就快上快落 唔好有咩期望就ok

前幾日買左對On Cloud adventure鞋
星期日準備去彎曲山試試佢

有無影到相

去青山就順路去杯靈，差唔多

青山寺樓梯直上直落唔難！！！

聽講啲村狗好惡

咁我改喺廣源邨落山會唔會安全啲

有咁好既體力就係囉

鳳山真係無需要影
牙鷹都叫睇到下二澳

中間搵唔到條小路 圖嘅近右手邊中間 行遠左勁多

唔該晒師兄，我諗你講嗰條小路係指牙鷹山去尖峰山嗰條路?
我之前行分流經牙鷹山山頂嘅時候都見到標高柱另一邊有條路，但唔知去邊，地圖又無顯示。啱啱上網睇閒山樂原來依條路就係去尖峰山，不過都幾爆林下
下次行四靈嘅時候應該會好似清你咁，經鳳徑過去

我意思係呢條灰色shortcut
我就係搵唔到 搞到行遠勁多
Btw我四靈都係分開2次行 一次過太chur

其實好多人都係就咁獅象虎 三座咁行
鳳山 (尖峰山)個位好唔順路 而且少人行，條路一定好密唔好行

想單拖行雞公嶺，有冇問題？
新手，行左三個月
經驗行過： 麥徑二至八段，鳳凰山，加部分港島徑